【重溫】「藏有工具可作非法用途」既「非法用途」，只限三種場景

【抗暴一年】反修例案件定罪率僅49% 濫告管有非法工具成「新萬能key」

《簡易程序治罪條例》第17條，根據案例，「非法用途」只限三種場景，包括是傷人、束縛他人及闖入處所，且有半年起訴期限。

今日竟然俾我見到格黎個ＰＯ
【大三罷】18歲生認藏六角匙 嚴舜儀考慮判監 需還押至8月7日判刑

求情時，辯方先指被告剛成年，指被告涉案時間短、有真誠悔意，案發時遭警員喝停，沒有令任何人受傷。

屌你老母垃圾律師
開名啦邊撚個辯護呀

屌你老母

唔識法律去執法
冇醫學常識去醫人
冇腦學人判斷

之前兒登都傳過

泛民律師好鍾意勸義士認罪

早認罪，早收錢。

真係好有問題

本身就唔駛坐

求情時，辯方先指被告剛成年，指被告涉案時間短、有真誠悔意，案發時遭警員喝停，沒有令任何人受傷。

我真係唔知講乜好

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀署理主任裁判官
#1111黃大仙 #提堂

李（18）

控罪：管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用

案情：於2019年11月11日在黃大仙龍翔道沙田坳道交界，管有適合作非法用途的工具，即8支六角匙，意圖將其作非法用途使用。

❌被告不認罪❌

控方將傳召三位證人，審訊預計需時一天。

案件押後至7月28日0930九龍城裁判法院再訊，期間被告以現有條件保釋。

屌你老母人地本身６月５唔認罪
今日俾人搞到認罪
中間發生左乜野事呀

個律師叫乜名?

好多廢律師呃錢

想知

根本唔認罪入唔到你，仆街律師仔

搵唔搵到邊個係佢代表律師？

帶呢D野就坐監
屌你老母呀

【星島日報報道】去年11月11日有示威者堵路，其中18歲學生被搜出六角匙，他承認管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用 。嚴舜儀主任裁判官押後案件至8月7日判刑。

控罪指被告李卓謙於去年11月11日早上10點在黄大仙龍翔道及沙田拗道交界被警方追截，搜身後發現8支六角匙。

辯方求情指被告一時衝動，已經知錯，而當日亦無人受傷，希望裁判官可以輕判。嚴官認為案件對社會造成傷害，理應判監，但考慮到被告背景及年齡，決定押後至8月7日判刑，以等待勞教、感化官及社會服務令報告。

法庭記者：羅綽堯

辯方求情指被告一時衝動，已經知錯

衝動左D乜鳩，錯左Ｄ乜鳩

要睇埋佢本身落左咩口供 如果本身被狗逗2句咩都認哂點打

之前明明唔認罪

似衰口供冇保持沉默

案情：於2019年11月11日在黃大仙龍翔道沙田坳道交界附近有100-150名示威者聚集，警員到場後見到被告戴藍色口罩、黑手套、背包。警員追截示威者時，被告將背包棄置。其後警員截停被告，搜身時於背囊內發現豬嘴、8支六角匙 及 一支生理鹽水。警誡下被告保持緘默。

check下資料先好留言

咁個律師好有問題咁

案發時遭警員喝停

斷正？

D警員成日鳩叫架啦
喝停人SS基本動作黎